\section*{\qquad \qquad \qquad \qquad Glosario}
\begin{itemize}
 \item RPM: Originalmente significaba Red Hat Package Manager, ahora es RPM Package Manager. Es un paquete 
 de software que almacena archivos de instalación en SO Linux.
 \item DEB: es la extensión del formato de paquetes de software de la distribución de Linux, 
 Debian GNU/Linux y derivadas. Cumple la misma función que RPM.
 \item SO: Acrónimo de Sistema Operativo.
 \item k8s: Abreviatura del nombre Kubernetes.
 \item yum: Herramienta de gestor de paquetes para sistemas Linux basados en RPM.
 \item apt: Similar a yum, con la diferencia que están basados en DEB.
 \item DevOps: Acrónimo de desarrollo y operaciones.
 \item CI/CD: Acrónimo en inglés de Integración Continua, Desarrollo Continuo, Despliegue Continuo.
 \item Git: Sofware de control de versiones. Su propósito es llevar registro de los cambios en archivos de
 computadora y coordinar el trabajo que varias personas realizan sobre archivos compartidos.
 \item Docker: Herramienta para la creación, ejecución y eliminación de containers.
 \item HTTP: Acrónimo que significa protocolo de transferencia de hipertexto.
 \item Nginx: Servidor proxy inverso ligero y de alto rendimiento.
 \item Servidor Proxy Inverso: Intermediario en las peticiones de recursos que realiza un cliente a otro servidor.
 \item ReactJS: Biblioteca de javascript para la creación de interfaces de usuario.
 \item WebSocket: Tecnología que proporciona un canal de comunicación bidireccional y full-duplex sobre un único
 socket TCP.
 \item API REST: Aplicación para la transferencia de estado representacional es un estilo de arquitectura de 
 software para sistemas de hipermedia distribuidos.
 \item Raspberry Pi: Es un ordenador de placa única de bajo coste desarrollado en el Reino Unido.
 \item SQLite: Base de datos relacional ligera, basada en SQL.
 \item TCP: Protocolo de control de transmisión.
 \item SSH: Acrónimo de Shell segura. Protocolo y programa para el acceso remoto a un servidor por medio de 
 un canal seguro en el que toda la información está cifrada.
 \item CRUD: Acrónimo en inglés de las acciones crear, leer, actualizar y borrar. Está asociado a las API REST.
 \item VM: Abreviatura de Máquinas virtuales.
 \item IoT: Sigla, en inglés, para referirse al Internet de las Cosas.
 \item MOOC: Abreviatura en inglés de Plataforma de cursos abiertos masivos en línea.
\end{itemize}
